馬來西亞宣佈禁止國民出國，入境人士需隔離14日

首相丹斯里慕尤丁宣布，政府非常重視冠狀病毒病疫情，首要任務是遏止疫情，因此將會全國落實行動管制，從3月18日起至3月31日。

他今晚通過電視台直播匯報大馬與全球的冠狀病毒病最新疫情時說，迄今已有135個國家發生疫情，造成6443人喪生，而大馬也有553人感染了冠病。

這也意味著，所有宗教、運動、社會與文化活動，所有宗教場合與商業場合也需要關閉，除了售賣日常用品的商店。

他說，國民也被禁止出國，至於剛從國外回來者，也需要自我隔離14天並進行健康檢測。

“所有外國遊客也被禁止入境大馬，所有學校包括公立、私立學校、國際學校及宗教學校也須關閉，包括從學前教育到大學的教育機構。”

慕尤丁也說，所有大學與高等教育機構也需關閉。

他說，所有政府機構也將關閉，除了提供必須服務的機構，如水電、能源、通訊、郵政、交通、海域、石油、天然氣、燃料、潤滑油、廣播、金融、銀行、健康、保健、消防 、監獄、港口、機場、保安、國防、清潔、零售及食物供應。

“我明白，你或許會認為這些措施會對你的日常生活造成不便，但是，這是必要的防疫抗疫措施，畢竟這是會威脅國民生命的疫情。”

咁轉機得唔得？買左機票係吉隆坡轉機返😭

唉 香港

轉機你要問下航空公司

幾時到hk

係馬拉既香港遊客有冇得出境
有同事而家係馬拉旅行緊
唔想佢返黎帶毒害人

拉狗又話咁做係歧視?
我知喇 奶共限定

仲周圍去？去左唔好返黎喇唔該

我班馬拉親戚一個月前仲笑香港危險，依家唔知邊個笑邊個

旅客應該比